\documentclass[oneside,fontsize=9pt,paper=a4,pagesize=auto,parskip=full,openright]{article} %scrartcl
% \documentclass[fontsize=9pt,paper=a4,pagesize=auto,parskip=full,openright]{book} %scrbook, scrartcl
\usepackage[inner=2.0cm,outer=2.0cm,top=3.0cm,bottom=3.0cm,bindingoffset=5mm]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{datetime}
% \usepackage[mode=buildnew]{standalone}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{soul}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[colorlinks=false,allcolors=black,allbordercolors={1 1 1},pdfborder={0 0 0},bookmarksopen,bookmarksnumbered]{hyperref}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Fonts
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Merriweather}
\setsansfont{Open Sans}
\setmonofont{Fira Mono}
\newfontfamily\firamono{Fira Mono}
\tikzstyle{every picture}+=[font=\firamono]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Header and Footer
% https://tex.stackexchange.com/questions/246907/remove-the-header-in-the-table-of-contents
\usepackage{fancyhdr}
% \pagestyle{empty}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[LO]{\rightmark}
\fancyfoot[RO]{\thepage}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{ \markright{#1}{} }
\renewcommand{\headrule}{\color{lightgray}\hrule}
\renewcommand{\footrule}{\color{lightgray}\hrule}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Title and Author
\title{Android-Projekt - Jumble-X-Sale}
\author{
  Cerhak, Daniel\\
  \texttt{daniel.cerhak@fh-erfurt.de}
  \and
  Düben, Christoph\\
  \texttt{christoph.dueben@fh-erfurt.de}
  \and
  Meng, Colin\\
  \texttt{colin.meng@fh-erfurt.de}
  \and
  Woyde, Stefan\\
  \texttt{stefan.woyde@fh-erfurt.de}
}
\newdate{date}{21}{10}{2020}
\date{\displaydate{date}}
% \date{\today}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Dokumentenanfang
\begin{document}
% \setboolean{@twoside}{false}
\pagenumbering{Roman}
% \setcounter{page}{1}
\clearpage
\maketitle
% \setboolean{@twoside}{true}
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Table of Contents
\tableofcontents
\listoffigures
% \setlength{\headheight}{15pt}
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Hauptinhalt
\pagenumbering{arabic}

\section{Nutzung}
\label{sec:usage}

Das Repo der App ist zu finden unter \url{https://gitlab.com/jumble-x-sale/jumble-x-sale-app}.\\
Die \enquote{Build Variant} \enquote{debugLocal} ist ausschließlich für die Nutzung eines lokalen API-Servers vorgesehen (siehe Abschnitt \enquote{\hyperref[sec:local]{Lokaler Server}}).\\
\linebreak
Im Folgenden sind Screenshots enthalten, die jeweils in der Reihenfolge der Nutzung die Abfolge der Bildschirme zeigen.

\begin{figure}
\centering
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=4cm]{../../Images/Register.png}
  \caption{Registrierung}
  \label{fig:register}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=4cm]{../../Images/Login.png}
  \caption{Login}
  \label{fig:login}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=4cm]{../../Images/Account.png}
  \caption{Logoff}
  \label{fig:logoff}
\end{subfigure}%
\caption{Benutzerverwaltung}
\label{fig:account}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=7cm]{../../Images/Navigation.png}
\caption{Navigation}
\label{fig:navigation}
\end{figure}

\subsection{Flohmarkt}
\label{sec:jumble}
Unsere App soll die Nutzung von Kleinanzeigen innerhalb eines virtuellen Flohmarkts bieten. Zu den verschiedenen Angeboten sollen die Nutzer sich über Nachrichten austauschen können.\\
\linebreak
Für Käufe und Verkäufe kann jeweils über das Kontext-Menü eine eigene Historie ausgewählt werden.

% \\
% \linebreak

\begin{figure}
\centering
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=4cm]{../../Images/Others-Sale-Offer-List.png}
  \caption{Angebote auflisten}
  \label{fig:otherssalelist}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=4cm]{../../Images/Others-Sale-Offer-Item.png}
  \caption{Angebot ansehen}
  \label{fig:otherssaleitem}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=4cm]{../../Images/Others-Sale-Offer-Message-Create.png}
  \caption{Nachricht verschicken}
  \label{fig:otherssalemessagecreate}
\end{subfigure}%
\caption{Angebote anderer Nutzer}
\label{fig:otherssales}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=4cm]{../../Images/Own-Sale-Offer-List.png}
  \caption{Angebote auflisten}
  \label{fig:ownsalelist}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=4cm]{../../Images/Own-Sale-Offer-Item-Change.png}
  \caption{Angebot ändern}
  \label{fig:ownsaleitem}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=4cm]{../../Images/Own-Sale-Offer-Item-Create.png}
  \caption{Angebot erstellen}
  \label{fig:ownsaleitemcreate}
\end{subfigure}%
\caption{Eigene Angebote}
\label{fig:ownsales}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=4cm]{../../Images/Own-Sale-Offer-Message-List.png}
  \caption{Nachrichten auflisten}
  \label{fig:ownsalemessagelist}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=4cm]{../../Images/Own-Sale-Offer-Message-Item.png}
  \caption{Nachricht anzeigen}
  \label{fig:ownsalemessageitem}
\end{subfigure}%
\caption{Nachrichten zu eigene Angeboten}
\label{fig:ownsalemessages}
\end{figure}

\subsection{Wichteln}
\label{sec:secretsanta}
Zusätzlich zum Flohmarkt soll eine Möglichkeit fürs Wichteln bestehen. Zwei Nutzer tauschen dabei jeweils einen Gegenstand miteinander aus.\\
\linebreak
Über das Kontext-Menü kann die Historie der zustande gekommenen Wichtel-Ereignisse angewählt werden.
% \\
% \linebreak

\begin{figure}
\centering
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=4cm]{../../Images/Others-Secret-Santa-List.png}
  \caption{Angebote auflisten}
  \label{fig:otherssecretsantalist}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=4cm]{../../Images/Others-Secret-Santa-Item.png}
  \caption{Angebot ansehen}
  \label{fig:otherssecretsantaitem}
\end{subfigure}%
\caption{Wichteln anderer Nutzer}
\label{fig:otherssecretsantas}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=4cm]{../../Images/Own-Secret-Santa-List.png}
  \caption{Angebote auflisten}
  \label{fig:ownsecretsantalist}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=4cm]{../../Images/Own-Secret-Santa-Item-Change.png}
  \caption{Angebot ändern}
  \label{fig:ownsecretsantaitemchange}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=4cm]{../../Images/Own-Secret-Santa-Item-Create.png}
  \caption{Angebot erstellen}
  \label{fig:ownsecretsantaitemcreate}
\end{subfigure}%
\caption{Eigenes Wichteln}
\label{fig:ownsecretsantas}
\end{figure}

\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
% \cleardoublepage

\section{Umsetzung}
\label{sec:realization}

\subsection{Offene Punkte}
\label{sec:todo}

\begin{itemize}
  \item Die Aufnahme von Photos ist derzeit nur für Flohmarkt-Angebote verfügbar, und es gibt dabei noch Probleme mit API-Leveln unter 26 (\enquote{O}).
  \item Für die Listenansichten wurde die Nutzung von Filtern vorbereitet - auch das Backend ist dafür bereit. Die Oberfläche gibt diese Möglichkeit aber noch nicht an den Benutzer weiter.
  \item Zu den Flohmarkt-Angeboten können derzeit nur einzelen Nachrichten versandt oder empfangen werden. Ein Gespräch mit wechselseitigen Anworten ist derzeit nicht möglich.
  \item Beim Wichteln fehlt noch das Zustandekommen des Matchings. Der Use-Case wurde nicht gänzlich durchdacht, das Matching müsste wohl eigentlich auf dem Server stattfinden.
  \item Bei Benutzernachrichten ist es derzeit noch nicht möglich einen Empfänger auszuwählen. Vorerst kann der Nutzer hierüber nur Selbstgespräche führen.
  \item Das Theme der App ist immer Hell, das dunkle Theme fehlt also.
  \item Push-Meldungen sind trotz eigenem Anspruch und Wunsch nicht enthalten.
\end{itemize}

\subsection{Fazit}
\label{sec:conclusion}

Eine vollständige Funktionalität müsste eine inhaltlich sinnvolle und zusammenhängende App-Nutzung ermöglichen, aber im Augenblick ist die Umsetzung noch ziemlich unvollständig.\\
\linebreak
Die Kombinierte Entwicklung von Frontend und (zum Teil) Backend war bei dem angepeilten Funktionsumfang zu viel - wir haben uns ganz einfach übernommen.\\
\linebreak
Dennoch zeigt das Ergebnis hoffentlich, dass wir die wichtigen Aspekte der Android-Entwicklung beherrschen.

\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
% \cleardoublepage

\section{Server}
\label{sec:server}

\subsection{Cloud}
\label{sec:cloud}
Der API-Server läuft auf Azure unter \url{https://jumblexsale.azurewebsites.net/api/v1/}.\\
\linebreak
Weil für den Betrieb eine kostefreie Lösung gewählt wurde, wird nach länger ausbleibender Nutzung die Instanz automatisch heruntergefahren. Im Normalfall dauert das Anfahren drei bis fünf Minuten. Es kann leider auch vorkommen, dass Anfragen mit einem \enquote{Service Unavailable} angewiesen werden.\\
Geduld ist leider zwingend erforderlich.

\subsection{Lokal}
\label{sec:local}
Falls die Geduld mit dem Cloud-Server reißt, kann der API-Server auch im lokalen Netzwerk gestartet werden. Folgende Schritte sind nötig:
\begin{itemize}
  \item Klonen des Server-Repos unter \url{https://gitlab.com/jumble-x-sale/jumble-x-sale}
  \item Starten von \enquote{Visual Studio Code} oder \enquote{VSCodium} mit dem geklonten Ordner des Repos als Workspace. Bitte die Hinweise im Server-Repo über die zu installierenden Erweiterungen beachten!
  \item Ausführen des Skripts \enquote{start-db.sh}. Es soll, eine MS-SQL-Datenbank gestartet werden.
  \item Ausführen des Skripts \enquote{create-db.ms.sql} in der Datenbank as Benutzer \enquote{sa} im Schema \enquote{master}.
  \item Drücken der Taste \enquote{F5} zum starten des Debug. Dabei wird der Code automatisch kompiliert (nur auf Windows \& Linux eingerichtet).
  \item Anpassen der IP-Adresse in den Dateien \enquote{JumbleApi.kt} und \enquote{network\_security\_config.xml}. Der Rechner, auf dem der Java-Server läuft muss unter dieser Adresse erreichbar sein.
  \item Im Android-Studio die \enquote{Build Variant} auf \enquote{debugLocal} umstellen.
\end{itemize}

Bei Umstellung der App auf \hl{Nutzung eines lokalen Servers}, werden in den verschiedenen \hl{Listen Daten reingeschummelt}. Diese Daten können nur der einfachen Überprüfung der Listenansichten dienen.
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
% \cleardoublepage

\end{document}
